\chapter[PUBLICIDADE ONLINE]{PUBLICIDADE ONLINE}
De acordo com \citeonline{pinho2000publicidade}, a publicidade \textit{online} financia grande parte dos sites e serviços públicos alocados na Internet, sendo que diversos destes sites e serviços públicos são totalmente dependente desta renda para continuarem a oferecer seus conteúdos e informações ao usuário final. Sendo assim, pode-se afirmar que a publicidade é o fator determinante para a qualidade deste conteúdo público uma vez que um site com mais qualidade de conteúdo, possui maior número de visualizações, isto é, arrecada um valor financeiro superior ao de um site com menor número de visualizações.

De acordo com \citeonline{ferraz2016combinando} atualmente, o mercado de Publicidade e Propaganda \textit{Online} é basicamente formado por três atores:


	Anunciante (\textit{Advertiser}): Este podendo ser a empresa proprietária da marca a ser anunciada ou a agência de publicidade contratada pela marca para efetuar este serviço; O Anunciante é Responsável por efetuar a compra do espaço publicitário em um \textit{site} em específico ou em uma rede de \textit{sites} a ser oferecida pelo veículo;\\

	Veículo (\textit{Intermediaries}): Este podendo ser uma \textit{AdNetwork} ou até mesmo, nos casos onde ocorre um leilão em tempo real, uma \textit{AdExchange}, entre outros modelos; O Veículo é responsável por intermediar o a comunicação entre o Anunciantes e os Produtores de conteúdo da Internet popular. Este ator possui uma coleção variada de \textit{Publishers};\\

	Produtor de Conteúdo \textit{Online} (\textit{Publisher}): Este podendo ser um \textit{site}, \textit{blog}, ou um serviço da Internet popular; O \textit{Publisher} responsabiliza-se por conter o espaço publicitário onde será exibida a propaganda ao usuário final.\\
